茶與啡

茶與啡

如果要下毒藥，你會選擇沖泡一壺茶，還是一杯精品咖啡？
那下毒前，先要想想你對茶比夠熟悉，還是對咖啡比較熟悉，而沖出來的卻不會被你想加害的人嚐出不一樣。

一個喜歡喝啡的人這樣說：「咖啡有不同的味道，是一種細緻品味經驗，只要有一絲偏離於’’coffee flovour ring’’上的任何一種味道，我都能細味得到，這才算得上懂得欣賞咖啡，’’bloody orange’’、’’ginger’’、’’strawberry’’......」然後拿出手機來，拍下了一張照片貼滿顏色備忘紙的牆，與他手中的啡。

一個喜歡喝茶的人這樣說：「飲茶不只是品嘗茶的味道，而是追求一種神韻，賞茶、茗茶、其實可以與茶本身並無關係，茶道就是由人文精神所演化而成的。」他繼續沖泡眼前的綠茶，木制的茶盤，白瓷的茶海，都價值不斐。

這樣看來，喜歡喝茶的人應該比較不會計較味道的轉變，而且茶的沖泡比較簡單，那麼沖茶配以毒藥，被識破的風險會比突略低。

然而，一位既喜歡喝茶，又喜歡喝啡的人這樣說：「我喜歡的不是因為它們的味道，而是喝茶時能舒神解散；喝啡則令人沈浸於灰矇之中。」

原來關鍵不是在於選擇要沖茶還是啡，而是那個要死的人選擇怎樣的心態去喝你沖的「茶與啡」，他的死對世界才會變得有意義。

嘩 好犀利喎 👍🏿

乜撚嘢呀

我睇左咩撚野